[{"id":"211","option_a":"对交通违法行为有异议的","option_b":"违章停放的","option_c":"发生交通事故不能行驶的","option_d":"发生故障不能行驶,影响道路畅通的","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"公安交通管理部门有权对下列情形之一的机动车实施强制牵引()。","answer":"BCD"},{"id":"212","option_a":"机关","option_b":"部队","option_c":"企业事业单位","option_d":"社会团体","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"()以及其他组织,应当对本单位的人员进行道路交通安全教育。()","answer":"ABCD"},{"id":"213","option_a":"盲道","option_b":"人行道","option_c":"非机动车道","option_d":"机动车道","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"根据道路条件和通行需要,道路划分为()","answer":"BCD"},{"id":"214","option_a":"戴耳机","option_b":"戴墨镜","option_c":"抽烟","option_d":"拨打手持电话","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"驾驶机动车时禁止下列哪些行为?()","answer":"ACD"},{"id":"215","option_a":"在道路上使用滑行工具","option_b":"在行车道内坐卧.停留.嬉闹","option_c":"追车","option_d":"抛物击车","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"行人在道路上不得有下列哪些行为？()","answer":"ABCD"},{"id":"216","option_a":"约束至酒醒","option_b":"吊销机动车驾驶证","option_c":"依法追究刑事责任","option_d":"五年内不得重新取得机动车驾驶证","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"醉酒驾驶机动车的,由公安机关交通管理部门()。","answer":"ABCD"},{"id":"217","option_a":"每年5月25日为“上海市无违章.无事故道路交通安全宣传日”","option_b":"每年12月2日为“全国交通安全日”","option_c":"每年12月4日为“全国法制宣传日”","option_d":"每年12月4日为“全国交通安全日”","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列说法正确的是()。","answer":"ABC"},{"id":"218","option_a":"如果是在楼房上,从低层向高层转移","option_b":"如果没到紧要关头,不要轻易入水逃生","option_c":"注意水情的变化,寻找可以漂浮的物品,做逃离的准备","option_d":"争取主动,尽快入水逃生","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"面对不断上涨的洪水怎么办?()","answer":"ABC"},{"id":"219","option_a":"蹲或坐下,降低身体高度","option_b":"站立不动","option_c":"抓住身边牢固的物体","option_d":"不同的人靠在一起","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"正确的避震姿势有哪些?()","answer":"AC"},{"id":"220","option_a":"长江流域","option_b":"黄河流域","option_c":"嫩江松花江流域","option_d":"海河流域","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国1998年大洪水主要发生在哪些流域?()","answer":"AC"},{"id":"221","option_a":"在下风方向灭火","option_b":"在上风方向灭火","option_c":"对准火焰根部灭火","option_d":"对准火焰顶部灭火","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"使用灭火器时,应注意()","answer":"BC"},{"id":"222","option_a":"不要清除大棚上的积雪,大雪可以保温,免除农作物冻害","option_b":"在大棚顶部盖上草帘","option_c":"及时加固大棚的支撑","option_d":"及时清扫大棚上的积雪,防止大棚被压塌","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"大棚种植应如何应对雪灾()","answer":"BCD"},{"id":"223","option_a":"不要清除大棚上的积雪,大雪可以保温,免除农作物冻害","option_b":"在大棚顶部盖上草帘","option_c":"及时加固大棚的支撑","option_d":"及时清扫大棚上的积雪,防止大棚被压塌","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"大棚种植应如何应对雪灾()","answer":"BCD"},{"id":"224","option_a":"蒸发","option_b":"地表径流","option_c":"降水","option_d":"大气输送","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"水循环各环节中,海陆间大循环和陆地循环都包括的环节是()","answer":"AC"},{"id":"225","option_a":"扬沙和沙尘暴","option_b":"强风.暴雪和降温","option_c":"冰冻","option_d":"降雨","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"寒潮可以带来()","answer":"ABCD"},{"id":"226","option_a":"海水污染","option_b":"鱼类大量死亡","option_c":"台风","option_d":"内涝","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"赤潮造成的危害有？()","answer":"AB"},{"id":"227","option_a":"病毒病","option_b":"细菌性病害","option_c":"真菌性病害","option_d":"蝗灾","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下选项中,哪几种属于农业病害()","answer":"ABC"},{"id":"228","option_a":"积云阶段","option_b":"成熟阶段","option_c":"消散阶段","option_d":"终结阶段","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"雷暴生命周期包括()","answer":"ABC"},{"id":"229","option_a":"缺氧窒息","option_b":"高温","option_c":"烧伤","option_d":"腐蚀","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"火灾导致死亡的原因有()","answer":"ABC"},{"id":"230","option_a":"毁坏建筑物和生产设施","option_b":"造成海水倒灌","option_c":"不利于植树造林","option_d":"不利于地下资源开发","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"地面沉降会造成的破坏有()","answer":"ABD"},{"id":"231","option_a":"多发生在雷雨天,尤以午后至傍晚最为多见","option_b":"范围小,寿命短","option_c":"外形像漏斗状,破坏力大","option_d":"中心气压很低","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"龙卷风的特点是什么？()","answer":"ABCD"},{"id":"232","option_a":"窒息","option_b":"隔离","option_c":"化学抑制","option_d":"冷却","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"灭火的基本原理有()","answer":"ABCD"},{"id":"233","option_a":"海堤","option_b":"防浪墙","option_c":"海底隧道","option_d":"防护林答","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"防御台风灾害的措施有()","answer":"ABD"},{"id":"234","option_a":"煤气中毒者,立即移至通风处","option_b":"对中暑者进行物理降温","option_c":"对触电者,用干燥竹竿挑开电线","option_d":"骨折端露在伤口外时,立即把骨折端送入伤口","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下正确的急救方法有()","answer":"ABC"},{"id":"235","option_a":"开放气道","option_b":"人工呼吸","option_c":"气管插管术","option_d":"胸外心脏按压","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"心肺复苏中的初级生命支持(简称BLS)又叫现场急救或初级复苏处理,是指专业或非专业人员进行的徒手抢救；包括的步骤()","answer":"ABD"},{"id":"236","option_a":"病人口唇包裹术者口唇","option_b":"闭合鼻孔","option_c":"吹气量至胸廓扩张时止","option_d":"频率为8~12次\/min","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"口对口人工呼吸时,吹气的正确方法是以()","answer":"BC"},{"id":"237","option_a":"直接压迫止血法","option_b":"动脉行径按压法","option_c":"压迫包扎法","option_d":"填塞法","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"现场止血的方法有()","answer":"ABCD"},{"id":"238","option_a":"迅速扑灭伤员身上的火,尽快脱离火源,缩短烧伤时间","option_b":"立即检查伤员伤情,检查呼吸.心跳","option_c":"防止休克,窒息,疮面污染","option_d":"用较干净的衣服把伤面包裹起来,防止感染","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"关于对烧伤人员的急救正确的是()","answer":"ABCD"},{"id":"239","option_a":"立即切断电源,或使触电者脱离电源","option_b":"迅速测量触电者体温","option_c":"使触电者俯卧","option_d":"迅速判断伤情,对心搏骤停或无意识者,立即心肺复苏","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"对触电者的急救以下说法正确的是()","answer":"AD"},{"id":"240","option_a":"必须在原地检伤","option_b":"呼吸心跳骤停者,应先行复苏术,然后再搬运","option_c":"对昏迷或有窒息症状的伤员,面部偏向一侧或侧卧位,保持呼吸道畅通","option_d":"一般伤员可用担架.木板等搬运","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"关于搬运的原则,以下说法正确的是()","answer":"ABCD"}]